# Εισαγωγή στα shell scripts

* Δημιουργήστε ένα shell script όνομα mls.sh το οποίο να εκτελεί την εντολή ``ls -l`` και στη συβέχεια να αναφλερει το πλήθος των αρχείων και των καταλόγων

* Δημιουργήστε ένα shell script με όνομα add.sh το οποίο να δέχεται 2 ορίσματα και να επιστρέφει το αποτέλεσμα της πρόσθεσής τους

* Δημιουργήστε ένα shell script το οποίο να εμφανίζει το μέγεθος του home diretory σας (μελετήστε την εντολή ``du``) και να αποθηκεύει τα αποτελέσματα στο αρχείο ``~/.hd_size`` μαζί με την τρέχουσα ημερομηνία/ώρα που έγινε η εκτέλεση, προσθέτωντας συνεχώς νέες γραμμές. Τυχόν μηνύματα σφάλματος να μην αποθηκεύινται, ούτε να εμφανίζονται στη οθόνη. Ενδεικτικά το αρχείο ``~/.hd_size`` θα περιέχει τα εξής:

```bash
Sat 06 Nov 2021 09:35:54 pm EET
217G    /home/rg
************
Sat 06 Nov 2021 09:36:15 pm EET
217G    /home/rg
```